@prefix ifn: <http://crossforest.eu/ifn/ontology/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

ifn:TipoDeParcela0 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:TipoDeParcela ;
  rdfs:comment "Parcela arbolada."@es ;
  rdfs:label "Tipo de parcela normal"@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:TipoDeParcela1 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:TipoDeParcela ;
  rdfs:comment "Parcelas que por su peligrosidad, extrema dificultad, carestía o exceso de tiempo que entraña su alcance o apeo no deben levantarse."@es ;
  rdfs:label "Tipo de parcela inaccesible"@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:TipoDeParcela2 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:TipoDeParcela ;
  rdfs:comment "Parcelas anuladas en gabinete. Aparecerán señaladas en las fotografías con un doble círculo."@es ;
  rdfs:label "Tipo de parcela anulada"@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:TipoDeParcela3 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:TipoDeParcela ;
  rdfs:comment "Parcelas con fracción de cabida cubierta menor al 5%."@es ;
  rdfs:label "Tipo de parcela no arbolada"@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:TipoDeParcela4 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:TipoDeParcela ;
  rdfs:comment "Parcelas eliminadas en gabinete. Aparecerán señaladas en las fotografías con un doble círculo."@es ;
  rdfs:label "Tipo de parcela eliminada"@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .