@prefix ifn: <http://crossforest.eu/ifn/ontology/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

ifn:Rocosidad1 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:Rocosidad ;
  rdfs:label "Rocosidad: Sin pedregosidad"@es ;
  rdfs:comment "La superficie de la parcela está completamente cubierta de vegetación."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:Rocosidad2 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:Rocosidad ;
  rdfs:label "Rocosidad: Poco pedregoso"@es ;
  rdfs:comment "Cuando la superficie de la parcela cubierta por rocas coherentes es menor del 25 %."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:Rocosidad3 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:Rocosidad ;
  rdfs:label "Rocosidad: Pedregoso"@es ;
  rdfs:comment "Cuando la superficie rocosa está comprendida entre el 25 % y el 50 %."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:Rocosidad4 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:Rocosidad ;
  rdfs:label "Rocosidad: Muy pedregoso"@es ;
  rdfs:comment "SCuando la superficie rocosa se sitúa entre el 50 % y el 75%."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:Rocosidad5 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:Rocosidad ;
  rdfs:label "Rocosidad: Roquedo"@es ;
  rdfs:comment "Cuando la superficie de rocas es mayor del 75 %. En este caso no se tomará ningún dato más correspondiente a suelos."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .