@prefix ifn: <http://crossforest.eu/ifn/ontology/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

ifn:SpatialDistribution1 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:SpatialDistribution ;
  rdfs:label "Uniforme"@es ;
  rdfs:comment "Cuando el estrato arbóreo presenta continuidad en el espacio."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:SpatialDistribution2 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:SpatialDistribution ;
  rdfs:label "Diseminada en bosquetes aislados"@es ;
  rdfs:comment "Cuando la masa arbórea se encuentra dividida en porciones que tienen una superficie inferior a 0,5 ha."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:SpatialDistribution3 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:SpatialDistribution ;
  rdfs:label "Diseminada en individuos aislados"@es ;
  rdfs:comment "Cuando se trata de dehesas."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:SpatialDistribution9 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:SpatialDistribution ;
  rdfs:label "Otras o no se sabe"@es ;
  rdfs:comment "En caso diferente a los anteriores o desconocer el dato exacto."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .