@prefix ifn: <http://crossforest.eu/ifn/ontology/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion1 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion ;
  rdfs:label "Distribución espacial de la vegetación uniforme"@es ;
  rdfs:comment "Cuando el estrato arbóreo presenta continuidad en el espacio."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion2 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion ;
  rdfs:label "Distribución espacial de la vegetación diseminada en bosquetes aislados"@es ;
  rdfs:comment "Cuando la masa arbórea se encuentra dividida en porciones que tienen una superficie inferior a 0,5 ha."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion3 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion ;
  rdfs:label "Distribución espacial de la vegetación diseminada en individuos aislados"@es ;
  rdfs:comment "Cuando se trata de dehesas."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .

ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion9 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ifn:DistribucionEspacialDeVegetacion ;
  rdfs:label "Distribución espacial de la vegetación otras o no se sabe"@es ;
  rdfs:comment "En caso diferente a los anteriores o desconocer el dato exacto."@es ;
  rdfs:isDefinedBy ifn: .