@prefix mfe: <http://crossforest.eu/mfe/ontology/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

mfe:PatchShape1 a owl:Class , rdfs:Class ; # cambiados x ACO FormaDeMasa x PatchShape
  rdfs:subClassOf mfe:PatchShape ;
  rdfs:label "Irregular"@es ;
  rdfs:comment "El contorno de la tesela no presenta una de sus dimensiones (largo o ancho) prácticamente despreciable con respecto a la otra ni adopta una forma más o menos geométrica"@es ;
  rdfs:isDefinedBy mfe: .

mfe:PatchShape2 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf mfe:PatchShape ;
  rdfs:label "Regular"@es ;
  rdfs:comment "El contorno de la tesela adopta una forma más o menos geométrica"@es ;
  rdfs:isDefinedBy mfe: .

mfe:PatchShape3 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf mfe:PatchShape ;
  rdfs:label "Galeria"@es ;
  rdfs:comment "El contorno de la tesela arbolada o arbustiva presenta una de sus dimensiones (largo o ancho) prácticamente despreciable con respecto a la otra y además sigue el curso de una corriente de agua"@es ;
  rdfs:isDefinedBy mfe: .

mfe:PatchShape4 a owl:Class , rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf mfe:PatchShape ;
  rdfs:label "Alineación"@es ;
  rdfs:comment "El contorno de la tesela arbolada o arbustiva presenta una de sus dimensiones (largo o ancho) prácticamente despreciable con respecto a la otra y además no sigue el curso de una corriente de agua"@es ;
  rdfs:isDefinedBy mfe: .